校園欺凌 但願仇恨不會吞噬香港人

對上一代的仇恨不應該加諸在下一代，他們無法選擇父母，正如我們皆無法選擇生在何國， 戰爭殺繆的仇恨如果世襲下去，你因為這樣被敵視豈不是無辜? 雖然某國利用這建立民族情懷，但無可否認，這是不合理的。相信大家見到無辜二字感到抗拒，想負評，上一頁。不過，下一代需要為上一代的錯誤負責、承擔，就如戰爭後國家間的賠償，但那種承擔不應是仇恨情緒帶來的後果--世代敵視，互相咀咒。如果警二代會為家人的錯道歉，我想大家都樂見。道歉有什麼用，我們死的死，受傷的受傷，點對得住手足! 無錯，道歉是不能起死回生，更何況有些警二代還扯氣高揚。

但我們要想到，為何香港走到如此景況，政府無能+警隊濫權（簡單版），而警隊濫權的行為是因為--仇恨，要把示威者往死裏打，行動、言語的羞辱等等，連警察家屬都向示威者投擲物件，惡言相向， 全部都是我們從不解的、到不齒的、憤怒的。事情發展下去，他們認為無一個示威者是無辜的，要把他們折磨到不似人形，這樣聽下去讓人心痛，但一方面示威者演變到要禍及家人，因為無一個警察家屬是無辜的，要把他們折磨到不似人形，這聽下去會觸動你嗎？恐怕不會，因為你也是給仇恨支配着。

他們瀰漫白色恐怖，我們強調要免於恐懼的自由，但同時我們利用白色恐怖。對家這樣做，我們就要一來一往嗎？我們不齒他們，我們又要成為我們不齒的對象。可能有人認為我們付出與失去已經夠多了， 無瑕理會指控他人的正當性，但當道德淪陷而把事情演變到這一發展時，我們也要淪陷其中嗎? 我不希望香港人會變成這樣，這也無助事情的進展。難道警察會因為他們孩子被欺凌而認錯，而重新按守則行動? 我們加諸的仇恨，只會讓他們的仇恨增大，強化無示威者是無辜的想法，同時我們也強化無警察同他們家屬是無辜的想法，無限輪迴。一時的宣洩只是自私的發洩，想他們感受你感受的痛，想想那種歇斯底里的痛，我們想停止，但不由得我們，我們要加諸這在對家身上，這就是所謂勝利了嗎？

面對欺凌，孩子承受心理創傷，承擔起不必要的傷害， 有機會患有抑鬱、躁狂、精神分裂、有自殺傾向等。如果這些結果的出現是標示你勝利了，我們已經很難再說下去，警察不斷尋找的良知，可能你也掉了。這場是道德之戰? 道德底線愈低就勝算愈高? 但願香港人不會淪陷於此。一些明事理的警二代也遭無妄之災 ，他們在家在校都不能自處。部分扯氣高揚的，無錯，他們受到懲罰與打擊，但他們會更加確信他父母是對的，你們是可憎的，更繼承父母的仇恨。

如果單單說不要欺凌警二代，乃是站在遙不可及的道德高地，每個人對人皆有喜惡之心，當你得知他是警二代，不能壓抑自己情感，強迫自己與他一組或閒聊，冷暴力在此發生。但要緊記是仇恨是雙面刃，我們不應以仇恨進行報復，更不應渲染此作為運動的一部分，很多人害怕香港人會習慣荒謬，我也怕，就把仇恨和黑幕用以維繫這場運動，但不用的，香港人就算沒有仇恨也會繼續團結下去，因為我們知道我們為何走到現在。

還記得6月9日的你嗎？香港人本着面對不公不義就有責任站出來之單純的心，殊不知要面對不斷浮現出來的黑暗，被迫着成長，我們對付極權的方法各式各樣，學習不少，但願香港人不會學習把道德底線調低、放下良知，反而握緊赤子之心，對準政權，當然警權問題要處理，但不會被仇恨吞噬。這是困難的，但要學習。香港人好簡單，太空館那天令人鼻酸，因為可以的話，這兩個多月我們只想傻傻的、無憂無慮的過，我們承受的已經很多了， 社會也不能被更多的仇恨充斥。

接下來揭示的是更多的黑暗，但為了香港更要保持清醒，作最有效的抗爭。我不奢望你思想後會有多大改變，但你要知道你行動背後意味着一個怎樣的選擇，選擇成為一個怎樣的人，就算在此景況，你仍有選擇，這就是我們與對家的不同。

五大訴求，缺一不可

運動初期嘅6月：
0612 金鐘 用橡膠子彈射盲中學教師。
0612 金鐘 立會圍毆被捕少女期間拉起外衣肆意凌辱。
0612 金鐘 開槍射擊患癌老伯。
0612 金鐘 中信大廈外前後包圍放煙意圖焗死示威者。
0612 衝突後受傷到醫院求醫時比拘捕，令大量傷者不敢求醫。
0615 迫死第一位烈士，在警署內歡呼。
0629 第二位烈士死後，意圖封鎖消息，用黑膠袋遮蔽遺言，對外稱因情困問題輕生。

到7月情況更變本加厲：
0701 金鐘 早上扑爆女義士頭，再屈佢自己受傷幫佢包紥 。
0706 屯門 過百警力保護非法賣淫大陸雞娜娜。
0707 旺角 警員香蕉糖公然挑釁市民隻揪，但又笠水。
0707 旺角 警員揚言：做野唔需要委任證。
0707 旺角 推撞記者、議員意圖封鎖消息，圍捕示威者濫用私刑。
0707 旺角 女警扮示威者打傷義士後走入警察防線離開，再將熱心市民拘捕。
0713 上水 示威人群散去後，非法進入商場濫捕，迫到15歲小朋友跳橋自保，救回後再辱罵。
0713 上水 襲擊民選議員。
0714 沙田 總督察鄭柏林對被捕人士施以酷刑，拗斷手腕。
0714 沙田 警員非法新城市廣場濫捕市民，拘捕時更插眼。
0714 旺角 重演暗角打鑊。
0721 上環 天橋上無警告下開槍意圖謀殺異見者。
0721 上環 被發現開始用過期山埃催淚煙，意圖慢性毒殺市民。
0721 元朗 完美演譯警黑合作，警署門外求助落閘、999報案中心:驚就返屋企、公然向傳媒講大話：無見到白衣人有武器。
0727 元朗 射催淚煙入老人院。
0727 元朗 無視揸鐵通白衫鄉黑。
0727 元朗 西鐵站女速龍加料警棍毆打市民。
0728 上環 濫捕街坊、救護，44人被控暴動，拘捕後更以酷刑對待：停車埸等三十個鐘，唔比見律師。
0728 上環 將燃燒緊嘅催淚彈掟向記者
0731 葵芳 光頭警用雷明燈槍指向市民，扣下板機準備開槍射殺市民。

直至8月都仍然無任何一位警察為上述事件負上刑責，8月：

0801 火碳、天水圍 無故拘捕物資站，在無搜查令下入屋搜查，後指藏有攻擊性武器。
0803 旺角 失控速龍隊襲擊，用膳後在餐廳外市民後逃去。
0803 黃大仙 向無任何裝備嘅街坊放催淚煙。
0803 黃大仙 警察宿舍內有住戶向路上街坊掟炮仗、玻璃樽落樓，其後再開記招屈係街坊掟。
0804 將軍澳 公園內無故襲擊散步街坊致頭破血流。
0804 西環 民居旁狂放催淚煙，多名街坊受害，包括嬰兒、百歲老人。
0804 觀塘 觀塘警署內在高處開槍射擊途人。
0805 天水圍 13小妹妹買書經過無故被捕。
0805 天水圍 女義士聲援時被三名男警拘捕，期間全程走光示眾，與家人失聯30小時。
0805 北角 再上次演警黑合作，三個鐘無警察狀態任由福獨分子攻擊香港人。
0805 荃灣 議員一早報案有黑幫將會斬示威者，但完全無視，引致義士手腳被斬。
0805 深水埗 開槍擊暈記者後阻礙救援，再用棍扑記者繼以帶走。
0806 浸大會長購買觀星筆時無故被休班警叉頸、恐嚇再拘捕。
0807 記者會上做所謂「實驗」意圖抹黑做假。
0810 大圍 射催淚煙入屋邨內。
0810 尖沙咀 無故拘捕女途人，期間騎係少女身上，極其猥褻侮辱。
0810 尖沙咀 腳踢記者。
0811 尖沙咀 警員自己仆街受傷後扮比燃燒彈燒傷，意圖抹黑。
0811 尖沙咀 射爆女救護義士左眼再推卸責任屈彈珠所傷。
0811 銅鑼灣 假扮前線示威者拘捕義士，記者追問時惡言相向。
0811 銅鑼灣 制服示威者後，用力施壓致甩牙迫令道歉。
0811 銅鑼灣 拘捕後放竹入袋，圖插贓嫁禍，男義士被捕時身體正常，其後被打致腦岀血昏迷。
0811 北角 福獨分子襲擊記者旁邊大量防暴視若無睹，無拘捕任何一人。
0811 太古 太古站內推示威人士落電梯，更近距離行刑式掃射。
0811 葵芳 葵芳站內放催淚煙。
0811 金鐘 20樓射催淚彈，意圖謀殺。
0811 新屋嶺 對被捕義士拖以酷刑、恐嚇，三十幾個骨折，阻止律師前往。
0813 機場 警員突然失控推倒少女，義士救人時更扙槍意圖謀殺。
0813 太和邨 屈街坊阻礙救援。
0814 深水埗 街坊燒街衣防暴突然推進，向無人嘅街道狂放催淚煙，引致大量街坊受害，其後無數流浪貓狗死亡。
0817 旺角 鬧市中向天橋開槍。
0820 將軍澳 刻意放走刀手，從中國大陸回港先自首。
0820 爆岀北區醫院酷刑虐待老人家。
0820 青衣 疑水炮車漏顏色水，多車中招滿地藍。
0821 元朗 和平集會突然清埸棍打市民。
0824 九龍灣 拖行聾啞義士期間多次腳踢。
0824 九龍灣 再次開槍射眼。
0824 九龍灣 德福內放催淚煙及開槍惹居民不滿，其後咒罵街坊乞衣、垃圾、社會敗類。
0825 荃灣 公然揸的士運武器比黑幫襲擊市民。
0825 荃灣 義士遭黑幫襲擊，自衛時警察卻幫老黑一同攻擊義士。
0825 大窩口 地鐵站外有居民想返屋企卻被推落樓梯後再拘捕。
0825 有傳教士舉起雙手跪地乞求警察克制卻被一腳踢開。

From 咪撚咁痴線啦

831 901 902 903推到上熱門

唔好再講道德 thx

空殼acc
警犬係唔係好驚

這場是道德之戰? 道德底線愈低就勝算愈高?

係

其實你係咪黑警或者係佢嘅親屬？

含撚啦 禍必及妻兒

大撚把手足比狗打到仆街 仲講道德
真係當自己神？用愛撚化啲狗？

定睇得動漫多？

等開學

杯葛警子女咁小嘅事都唔做
你做人仲有冇良心

p牌仔又出post 幫黑警拉仇恨值
放心啦
狗仔狗女一定有美好童年

係人都唔知唔讀書唔可以群埋d黑社會玩架啦
欺凌狗仔已經係最有道德既做法

禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒禍必及妻兒

popo: 唔好恰我d仔女

啲狗打人仔女 唔撚洗還啊

禍必及妻兒

收皮啦 黑警可以有仇恨
我地唔可以有仇恨
我地低等d?
孔子話以直報怨，聖經過以眼還眼以牙還牙
夠道德啦黑警
驚就唔好出街啦好返學lo

原諒我係p牌，冒住成為5毛ge風險都要講

閱

呀sir放心 我地一定會好好關照你地仔女

越多包袱限制越多越少優勢

狗仔女無盲撐既自然無人屌

打仗冇道德

空氣洗鬼欺凌咩

黑警你含撚啦

佢地仔女供老竇出黎
仲有冇人會蝦佢？

唔同黑社會玩都唔得咩屌你老母

no and go fuck yourself ty

只係睇佐橙字：

以前睇到popo樣，有no.
有事都可以追究；變相可以制約到公僕唔可以濫用權力。

對方表現剋制並唔係因為責任和良知，而係明白行為可導致既不良後果。但當制約既力量消失，自然需要另一種力量來抗衡。所以網上會有人寫麻包袋（人身安全），或者係禍必及妻兒。

當然網友咁講並唔一定要實行，但帶出來既恐懼同壓力，某程度而言可以令 popo 再次剋制。

因為popo都係人，都會在意家人，這是人性。對方既家人係人，但示威者 或 示威者既家人都係人。

示威者被打，誰曾為香港人流一滴眼淚；對方家人未被傷害，卻有很多人流下一行行淚水😂😂

我非偏激 / 涼薄，只不過生命其實都有等級之分。

所以，請停止婦人之仁，也停止偽善。
從來成王敗寇，你的一念之仁只會害撚死你

仲講道德你死左有道德有乜用

如果我投訴到佢老豆
我洗鬼搞佢個仔咩
根本依家係被逼父債子還

佢老豆打人仔女點計
拎你老豆老母出黎比人打
先同我講唔好仇恨
fuck off la

黑警唔敢表露身份，咪妻兒受囉

咁多叫唔好搞仔女既Po
狗好驚wor

就開學, 黑警驚驚

［結果不比良知重要？］沒有結果，點確保世世可保保有良知？

唔會再有道德

P牌

收皮啦

上一代既風流快活 下一代都會承傳架嘛

仲同班狗講人性良知
不了

被受虐既手足，我寧願佢地帶住仇恨生存落去，都唔想佢地絕望咁放棄生命

聖人降世
念力救國

自己人渣自己揹，咁咪禍不及妻子囉

留名等睇7000負皮

突然咁多p牌出post

Fuck off.

不如你哋黑警擔心藍屍殺狗仔女嫁禍示威者重好喇, 佢哋殺得重狠呀, 啲年青示威者純到羊咁, 連一個鐵通藍屍都冇打死過

咁出黎示威既人都係上一代既後代喎

我知道，依家仇恨同憤怒ge成形係佢地促使，同時我地都被迫用呢種方法去制衡，如果欺凌出現，佢地責任都無可推諉。但我地正正所作的就係我地所指控的，仇恨係可以令運動團火繼續，但過多ge係可以摧毀大家，呢一刻真係要咁樣選擇嗎？我地仍然可以選，我預見到的，只係仇恨雪球式咁不斷翻滾。或者係底線的唔同，我只希望憤怒唔好讓香港人失去原來ge自己，雖然大家已經學習咗點樣降低底線。

D警察又喊住口要話大家都係香港人

杯到2046

一直都只係倡議杯葛咋噃
杯葛已經係最和理非嘅做法
根本同杯葛cctvb落廣告嘅商戶一樣，唔通你又話咁樣即係欺凌啲員工令佢哋可能會冇埋份工？
依家係得佢哋吹到暴力欺凌咁，仲要日日都提
司馬釗之心

我和理非都舉腳支持杯葛

梁天琦之前有封信俾抗爭中嘅香港人, 我諗好多人都唔記得咗:

"雖然如此，我仍希望你們能夠明白：本著對香港的熱愛，你們已展現了無比的勇氣，改寫了香港的歷史。當然，真正的公義還未來臨，你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。

我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。"

咁開咗學又有新腳本玩, 你地返到學校可以選擇玩統戰, 又或是加仇恨值

開學玩統戰

9月開學了, 你地會有機會接觸到一直生活係藍屍同温層的同學, 不少係克驚/新移民的子女, 唔駛諗佢地嘅背景使然, 大部份都係藍屍同小粉紅嚟, 對你地玩咗成3個月的運動其實係一知半解.

要知道開學後, 留係學校對住老師同學的時間, 比暑假時留係屋企對住藍屍老豆老母的時間多好多, 咁你地可以選擇係學校哩個困獸鬥的環境下, 去玩支共最喜受的統戰洗腦戰, 將CCTVB同藍屍同温層唔會同佢地講的現實話俾佢地知, 打口水戰心理戰將哩班同學爭取過來, 慢慢將佢地藍轉綠, 綠轉黃, 當係俾個最後機會佢地企番係良知同公義嗰邊.

咁到時佢地返屋企就會同藍屍老豆老母講道理, 搞到家嘈屋閉反晒面, 等D克驚返到屋企都冇得停, 開始懷疑人生, 甚至將你地嘅理念反滲透到佢地個同温層.

開學加仇恨值

當然你地也可以選擇玩孤立, 無視, 欺凌嚟報復, 心中出了一口惡氣好Q爽, 但係你只係增加咗同學仔之間的仇恨, 同港共一樣都係玩緊白色恐怖, 咁佢就大條道理用恐惧去支配D藍屍去同玩人民鬥人民, 為咗自保而同你死過.

要知道能成功感化增加一個朋友, 就係減少一個敵人, 係對抗一個史無前例最邪惡恐怖先進的獨裁專制集團時, 哩個時候每一個香港人, 包括所謂中立同站在對立立場的都係要爭取的對像, 只有人多團結先有機會贏.

咁如果你同班友仔善意溝通咗一輪, 都冇効果呢? 佢地仲要小反你轉頭, 咁哩個時候大家都盡咗最後努力, 到時大家unfriend冇計傾都冇辦法啦!

杯葛都唔撚得不如大家返歸睇電視啦

警二代有好人，但大多仆街。 一係歸邊，一係仆街死，自己揀。

咁點好呀樓主

大家係咪要更加愛護包容警察子女?

而家根本冇得返轉頭

睇嚟有人好驚wor

對狗不適用 完

空殼ac

我理智上其實都明白bullying係一件唔應該宣揚嘅概念，有太多人係因為曾經被bully而留下左陰影，有啲人可能一世人都走唔出。(唔好負評住，睇埋落去先)

但係其實我每次見到啲狗咁樣去用佢地所講嘅最低武力對待我地嘅前線手足，個心真係好撚嬲，又會覺得佢地咁樣對人地嘅仔囡，我地咁樣對返佢地嘅仔囡有咩問題。以牙還牙，以眼還眼，有仇必報，父債子還係好平常嘅事

只可以話大家嘅道德底線唔同，對每件事嘅接納程度唔同。我唔反對杯葛啲狗仔囡，亦都唔支持欺凌啲狗仔囡，你可能會話我中立L，但係我覺得除左bullying好似仲有其他仲好嘅辦法去令到狗仔囡每日都過得生不如死

啲狗仔囡都係人，最Care嘅無非都係朋友，最驚都係會冇曬朋友同佢地玩，呢個時候我地可以展現我地嘅大愛去接納佢地，日以繼夜去灌輸正確嘅新聞資訊，陪佢地一齊睇立場新聞同蘋果新聞等等，甚至邀請佢地落街食tg，去拯救佢地呢啲迷途小羔羊變返黃絲，等呢啲小黄絲返返去藍屍嘅家庭面對嗰種心理掙紮，每日都生不如死，分分鐘仲可以揾返啲狗嘅良心。
啲狗仔囡唔buy啲同學嘅咪唔會繼續同佢地做friend，到時係佢地杯葛我地，唔係我地欺凌佢地，啲狗仲會有聲出咩話係我地蝦佢啲仔囡咩(我知係理想化左少少，求放過)

打仗從來都唔應該婦人之仁，但係我地都唔應該去做當初我地不屑嘅野

五大訴求 制一不可

萬法皆空，因果不空。阿彌陀佛🙏🏻

佢地無委任證，分唔到邊個黑邊個白，而且好難搵到個白，無辦法，唯有一網打盡

路人甲乙丙
你班狗又亂拉
手無寸鐵嘅女仔
你地又武力拘捕
仲要俾你地凌辱
被拘留嘅手足
俾你班狗打到
腦出血嚴重骨折入廠

手控執法權大屌晒
由上至下互相包庇
你地唔係覺得好英雄架咩

宜家先嚟餚?
請陪伴子女上學
免生意外

就係你啲理想主義者成撚日係度追求啲非現實嘅諗法，扮撚曬蟹咁以為自己追求嘅野幾理想高尚（動漫睇上腦），一句再尾你自己最親嘅人全部俾人斬再入ICU你會點

你同左班狗講 唔好打我地先

其他父母啲子受左啲乜
狗仔狗女就受返多少
中國有以牙還牙 日本有以血洗血

一係比仇恨吞噬，否則比絕望吞噬，睇到你道出其現實係心痛，香港依家都係all or nothing，但我地要嘗試自處，相信唔係得兩者，一定要有其他同希望，呢樣野難建立，但我地要幫大家，一齊建立，唔係推大家去仇恨果面，仇恨ge痛苦不比絕望少。

之前我睇到呢封信都覺得不痛不癢，但睇番，我相信佢都經歷過依家香港人經歷ge階段，佢呢個領悟係值得我地思考，如果唔係，我地又行得太後了。

你講得啱，成個香港都番唔到轉頭

但我地用咩手法去抗爭仍可以斟酌